G鋒呼籲在習近平訪港期間 透過直接行動和公民抗命 展現追求民主自決信念

【習總訪港】黃之鋒轟金紫荊變「黑紫荊」：中國打壓有增無減

即時要聞

2017-06-26 06:30:45 HKT

國家主席習近平將於本月29日本至7月1日訪港，出席回歸廿周年大會和第五屆政庥的就職典禮；今晨六時，香港眾志秘書長黃之鋒、周庭、人民力量譚得志及社民連成員等人現身灣仔金紫荊廣場，將數塊黑布包圍廣場紫荊花雕塑。

黃之鋒指，在中國國家主席習近平訪港前夕到金紫荊廣場，以大型黑布遮蓋中國政府慶賀香港「回歸」而贈予的「金紫荊雕塑」，表達我們對中國政府違反《中英聯合聲明》，拖延香港民主進程，並遲遲不容香港落實普選的憤慨。

他批評香港主權移交二十年來，中國對民主運動打壓有增無減，不論干預香港選舉、進行政治檢控、取消民選議員資格、紅色資本入侵、跨境綁架商家和出版人、種種跡象均反映「一國兩制」已是名存實亡，並淪為「一國一點五制」。

他指選擇在最能代表香港主權移交的金紫荊廣場上，在「金紫荊雕塑」此一「回歸賀禮」上蒙上黑布，是象徵主權移交前的「金紫荊」已變為「黑紫荊」，在中國國家主席習近平堅決強硬路線，以及西環治港和中聯辦干預之下，可見所謂「一國兩制」承諾已淪為一紙謊言。

他呼籲港人在習近平訪港期間，透過直接行動和公民抗命，展現香港追求民主自決的信念，並在七一上街，要求民主普選。
<蘋果>

仲信你條撚樣？一陣去到面前又舉哂手打交叉，再9嗡咩和平最大武器真係，知唔知醜

咩叫"民主自決"？
睇錯以為係"香港自決"

a4紙準備好

咁會唔會得罪共產黨 比籍口政府立23條